# ds

## データサイエンティストプロジェクト

### 概要

* auひかりを対象とした郵便番号ごとの対応内容確認スクリプト

+ 実行例
	* `> python index.py --debug --ss --offset 100 --limit 1000 --mode new`

### 入力

+ kokudo_chiriin.csv
	* 受領物
	* 必須

+ --limit <int>
	* 非必須
	* 自動実行件数を指定する
	* デフォルトは指定なし、指定なしの場合CSVファイル末尾まで繰り返し実行

+ --offset <int>
	* 非必須
	* CSVファイルの開始位置を指定する
	* デフォルトは指定なし、指定なしの場合CSVファイル先頭から実行

+ --debug
	* 非必須
	* 指定時にはヘッドレスブラウザではなく、ブラウザが立ち上がる
	* デフォルトは指定なし、指定なしの場合はヘッドレスブラウザが立ち上がる

+ --ss
	* 非必須
	* 指定時にはscreenshots配下に郵便番号.pngファイル名で最終判定結果画面のスクリーンショットを取得する
	* デフォルトは指定なし、指定なしの場合はスクリーンショットを取得しない
	* テスト用(もしくは結果の画像ファイルを確認したい場合に利用する)

+ --mode new or add
	* 非必須
	* 郵便番号ごとの対応内容を出力する結果csvファイルを新規作成するか追記するかを指定する
	* デフォルトはadd(追記)

+ --file <str>
	* 非必須
	* 出力ファイルの指定、指定しない場合はデフォルトである「result_au_hikari.csv」に結果を記録する
	* 指定した場合は<str>で指定したファイル名に結果を記録する(拡張子の有無などは意識しない)

+ --csv <str>
	* 非必須
	* 入力ファイルの指定、指定しない場合はデフォルトである「kokudo_chiriin.csv」を利用する
	* 指定した場合は<str>で指定したcsvファイルを利用する(拡張子の有無などは意識しない)
	* テスト用（もしくは特定の郵便番号のみ取得したい場合に利用する）

### 出力

+ result_au_hikari.csv
	* zip_code
		* 郵便番号
	* area_name
		* auひかりサイトでの表示名
		* ERR0001：ツールが想定外な状態
		* ERR0002:ツールが想定外な状態
		* ERR0003：ツールが想定外な状態
		* ERR0004：ツールが想定外な状態
	* 1giga
		* 1ギガ提供有無（True：提供あり、False：提供なし）
	* 5giga
		* 5ギガ提供有無（True：提供あり、False：提供なし）
	* 10giga
		* 10ギガ提供有無（True：提供あり、False：提供なし）
	* isHomeS
		* auひかりホーム(S)サービス提供有無（True：提供あり,False:提供なし）
	* NotFound
		* auひかりの住所検索での存在有無(True:存在しない住所,False:存在する住所)
	* NeededTel
		* 電話番号要否(True:サービス提供有無の確認にあたり電話番号が必要,False:サービス提供有無の確認にあたり電話番号が不要)
